中共擠壓下 香港新的移民潮悄悄來臨

中共擠壓下 香港新的移民潮悄悄來臨

（大紀元記者林燕編譯報導）《華爾街日報》週三（12月26日） 報導說，隨著中共政府正在靠近香港，以及香港人對公民自由、生活水平和質量的日益關注，已有早期信號顯示香港可能出現新的移民潮。

根據2017年香港一所大學進行的調查發現，有三分之一的受訪者——18至30歲的年輕人、一半受過大學教育——表示如果有機會，他們會選擇移民。其中，13%已做出實際離開
的準備。

因為很多香港居民在二十年前或更早就已經獲得了外國護照，所以很難追蹤香港移民的實際人數。但從各國公開的移民人數看，香港移民主要去了加拿大。過去十年來，香港移民
加拿大的人數增加了一倍（從674增到1,360人）；香港、澳門移民到台灣的人數從
484人增加到1,251人；因美國這幾年收緊簽證，移民美國的人數有所下降。

香港的移民顧問報告也顯示，過去幾年他們的業務出現增長。在關注移民的香港社交群中，有數十個YouTube影片介紹那些更近、更實惠的居住地，如馬來西亞和台灣，過去一年
移民這兩個地方的人數也翻了一番。此外，有關移民主題的臉書（Facebook）組的數量也在激增。

「在1997年主權移交之前，人們擔心不確定性（而離開），而現在他們卻是因為確定了而離開。」香港大學研究人口問題的教授葉兆輝說。他表示，移民要麼對經濟繁榮未惠及大
眾感到絕望，要麼也對香港不斷變化的政治環境感到沮喪。

中共正不斷侵蝕這座曾經獨立的城市，香港人生存的空間在不斷收窄。書店越來越不敢出售冒犯中國（中共）的書籍，中國公司主導著香港證券交易所。

自1997年以來，接近100萬中國大陸人口遷往這座總人口僅740萬的小島城市。與此同時，香港的房價高企，是世界上最昂貴的城市之一。

38歲的金融專業人士林成俊（Edmond Lam）持有加拿大護照，他於1997年與父母一起搬到
加拿大艾伯塔省，隨後他於2005年搬回香港。他希望大陸能帶動香港經濟蓬勃發展，計劃退休後再回加拿大，但在2015年（提前20年），林搬回了加拿大。

他在埃德蒙頓市從事零售銀行業務，薪水不如香港，他說，自己一直沒什麼政治觀點，但對（香港）政府忽視「那些尋求更大發言權的民眾」的看法感到失望。

「這讓我想了很多，政府到底應該為誰服務，不應該是為民嗎？」林先生說。

《華日》報導說，香港市政府首席祕書張建宗在一份書面回覆中表示，對香港的自由、機會和不平等的擔憂是「毫無根據」的。

在過去幾年，香港政府一直想要推出一項反顛覆法，這是中共中央政府長期尋求的一步，但遭到香港民眾的強烈反對，民眾擔憂這會進一步縮小香港人討論政治事宜的範圍。

51歲的陶瓷藝術家克里斯·羅（Chris Lo）一輩子都住在香港，現在他已經申請移居台灣。他回憶1989年參加六四紀念活動，當時香港有超過一百萬人與抗議六四鎮壓的人士一起
參加遊行。

「中國共產黨當時感覺如此遙遠」，羅先生表示，他準備2019年離開香港，「這幾年，一頁一頁都走向同一個結局：北京（中共）正在靠近，希望正在消退。」#

責任編輯：李寰宇

根據史丹佛大學「胡佛研究所的最新報告」，大紀元是美國僅存的幾家獨立中文媒體之一。我們的獨立性來自於每一位讀者的支持，共同凝聚起不畏強權的巨大力量。每一篇報導
都凝聚著我們的心血，敬邀您捐款支持我們！

過去十年來，香港移民
加拿大的人數增加了一倍（從674增到1,360人）；香港、澳門移民到台灣的人數從484人增加到1,251人；因美國這幾年收緊簽證，移民美國的人數有所下降。

第二次見證回歸

根本中共就係想真香港人離開

將香港政策法及獨立關税區一起帶走

yes

咁就算支鬼全面殖民香港，冇左關係法=計劃已經全盤失敗

揸緊旗賣港最嚴重果班咪又係「真香港人」

個政府都唔係Serve你嘅，你理得佢係咪想你走姐

趁後生為自己打算好過一陣同呢班仆街一齊死啦

渣旗個班人渣幾時死
唔係人渣都上唔到位

如果bno可換bc
大把人變焦土派

原來連登移民post係真架

搞緊脫歐唔得閒